%@Titre:Amérique du Nord - 2008
On donne les nombres :
\[A=\frac37-\frac27\times\frac{21}8\quad  ; \quad B=\frac{3\times 10^2
  \times 1,8 \times 10^{-3}}{6 \times 10^4}\quad ; \quad C = \sqrt{12}
- 5\sqrt{75} + 2\sqrt{147}.\]
\begin{myenumerate}
\item Calculer $A$ et donner le résultat sous la forme d'une fraction
  irréductible.\\\'Ecrire toutes les étapes du calcul.
\item
  \begin{enumerate}
  \item Donner l'écriture décimale de $B$.
  \item Exprimer $B$ en écriture scientifique.
  \end{enumerate}  
\item \'Ecrire $C$ sous la forme $a\sqrt3$, où $a$ est un nombre
  entier.
\end{myenumerate}